玩家撐聰哥 暴雪總裁道歉 示威者拒收貨 BlizzCon踩場

玩家撐聰哥 暴雪總裁道歉
示威者拒收貨 BlizzCon踩場

【本報訊】美國知名遊戲開發商暴雪（Blizzard）在卡牌遊戲《爐石戰記》賽事中，重罰香港電競選手Blitzchung（聰哥），因聰哥曾在賽事中高呼「光復香港，時代革命」，事件引全球遊戲界震怒。逾百玩家昨在暴雪公司的嘉年華會上示威抗議，力撐聰哥。暴雪總裁布拉克（Allen Brack）昨終在暴雪嘉年華（BlizzCon）公開道歉，稱「暴雪沒緊隨自己設下的高標準」，又謂「我們曾有機會團結全世界，但我們沒有做到」。

駐洛杉磯記者張紫茵

昨天是暴雪公司的遊戲發佈會「暴雪嘉年華」，遊戲界翹首以待。不過暴雪早前屈服於中共壓力，重罰香港選手聰哥並取消他的參賽資格、沒收本季獎金及禁賽一年，剝奪其言論自由，觸發不少玩家抵制。昨早在暴雪嘉年華時，網民Dayton Young號召玩家示威，他則專程從俄亥俄州飛到洛杉磯暴雪公司外抗議，現場約有百多名玩家響應，連在NBA玩殘攝影師的12歲男孩Matan亦趕去聲援。

有當地團體自發印製及派發逾4,000件撐港T恤，亦有人選擇穿小熊維尼衣服、戴中共總書記習近平的面具，以示中共打壓言論自由；其中一隻「小熊維尼」更當場向路人派錢，又挑釁的表示「kiss my ass and take my money（巴結我，我就給你錢）」。暴雪總裁布拉克在嘉年華舉辦前，特意出來發表約三分鐘演說，稱「暴雪在月前的電子競技中，曾有機會團結全世界，但我們沒有做到。我們在事件上決策做得太快，結果令事情變得更壞，我們與大家的溝通實在太遲」。

暴雪總裁布拉克在會上道歉，但無撤回對聰哥（左圖）的禁賽處分。
AppleDaily

Matan早前在NBA場館舉撐港T（右圖）而成網紅，昨亦到場聲援。
AppleDaily

逾百位玩家在暴雪嘉年華會上示威抗議，力撐聰哥。
AppleDaily

有示威者穿小熊維尼衣服，並戴上習近平的面具示人。
AppleDaily

「我們沒緊隨自設的高標準」

相關新聞：保時捷播《榮光》警強拖司機落車㩒地押走

布拉克又謂，有兩件事件令其感到最不高興，「第一是我們沒有緊隨自己設下的高標準；第二是我們沒有做到我們當初的目標。為此我在這裏道歉，並接受任何的指摘。」現場爆出一陣歡呼聲及掌聲。布拉克又說：「在我演講之時，外面仍有示威活動，但我們現時渴望透過遊戲再次團結世界，我仍深信遊戲帶來正能量。」他又強調稱「我們之後會做得更好，我更想清楚表明，我們承諾大家能夠用任何方式、任何地方表達自己，我今早已聽到大家的不滿。」

示威者發起人斥欠誠意

對暴雪總裁的道歉，示威發起者Dayton Young並不收貨，他認為暴雪應全面撤回對選手的禁賽處分，並希望暴雪澄清處罰選手的準則。「道歉是正確的，但要有具意義的行動配合，我們沒有聽到暴雪講甚麼，整件事無透明度，他們只是單方面致歉，亦沒有收回對選手的處分。」被禁賽選手之一Casey Chambers也覺得布拉克的道歉誠意不足，指暴雪早前發聲明強調，對聰哥的處分非受中國影響，令他難以置信。

聰哥世界第一

中國肯封殺暴雪未

有當地團體自發印製及派發逾4,000件撐港T恤，亦有人選擇穿小熊維尼衣服、戴中共總書記習近平的面具，以示中共打壓言論自由；其中一隻「小熊維尼」更當場向路人派錢，又挑釁的表示「kiss my ass and take my money（巴結我，我就給你錢）」。暴雪總裁布拉克在嘉年華舉辦前，特意出來發表約三分鐘演說，稱「暴雪在月前的電子競技中，曾有機會團結全世界，但我們沒有做到。我們在事件上決策做得太快，結果令事情變得更壞，我們與大家的溝通實在太遲」。

聰哥好嘢，NBA細路好嘢

甴近平

大把人OW2一出即刻狗衝去買啦

啲回應十足十林奠
避重就輕